謝拉特脫罪瘋狂慶祝區#good##good##yup#！！！

👍🏻👍🏻👍🏻👍🏻🤟🏻

「中環和你 lunch」去年 10 月活動期間，一名操普通話內地男子疑因拍照與在場人士口角，瑞士籍七旬老翁被指衝前關門，阻礙內地男進入遮打大廈，內地男其後遭在場人士拳打「私了」。瑞士老翁否認「協助及教唆在公眾地方作出擾亂秩序的行為」罪受審，今（13日）在東區裁判法院被裁定罪名不成立。裁判官指，被告的行為雖然非常可疑，但無證據顯示被告與政黨或在場人士有關聯，控方亦無法排除被告衝前關門，是為了拍攝更好的照片，因此裁定罪名不成立，並批准其訟費申請。

Progin Marc Gerard在庭外表示，認為裁決公平，為裁決感到高興。他強調自己為獨立攝影師，自很久以前便拍攝示威情況。不幸地，事主於錯誤的時間出現在錯誤的場地，導致今次事件，而他只是在現場拍照，「做現在大家（記者）正在做的事（i am just doing what you are doing at the moment)」。

裁判官崔美霞裁決時指，無證據證明被告與政黨或在場人士有關聯，或者對事主存敵意。裁判官稱，被告為退休人士，喜好拍攝，對大自然風景及紀錄片尤感興趣，自 2012 年起拍攝示威情況。而且，從案發時的閉路電視片段可見，被告自遮打道一直移動，與事主保持合理距離，至遮打大廈，被告才關上門。其背景及行為，吻合他所指，關上門是為了在那角落位置，拍照攝更好的相片。

裁判官接納事主的口供，裁定事主為誠實可靠的誠人，但表示，雖然被告的行為非常可疑（highly suspicious ），控方卻無法排除被告是為了拍攝更好照片的可能性，亦無法證明被告關門是為協助及教唆在公眾地方作出擾亂秩序的行為，因此裁定罪名不成立。

辯方有訟費申請，但控方拒絕，認為被告自招嫌疑。裁判官考慮控辯雙方陳詞後，批准辯方的訟費申請。

瑞士籍被告 Progin Marc Gerard（75 歲），報稱退休人士。他被控於 2019 年 10 月 4 日，在中環遮打大廈地下外，協助及教唆他人作出喧嘩或擾亂秩序的行為，意圖激使他人破壞社會安寧。

案件編號：ESCC515/2020

藺楠=躪藍

條友根本博打

反謝又輸

幾時走

又台灣又美國
翻到去分分鐘比小粉紅私鳥多次

狗先會反謝拉特

唔好貼成人台thx

冷處理

是

ok

卓卓

唔會啦

謝雷

又台又美,係唔肯返祖國
係咪中國人來架